示威者頭盔眼罩護記者

示威者頭盔眼罩護記者

示威者昨在夏慤道手持反惡法黃傘與警對峙。夏家朗攝

【採訪手記】

本來，記者今天的工作是跟耿和去遊行，以為遊行很安全，只帶了記者證，沒有任何防護裝備在身。一見耿和，她卻說要到馬路支持學生，我就跟她跑到馬路，因為怕她隨時跑走，也同時怕影響她的行動，所以只顧着爭分奪秒地訪問她。

相關新聞：警反常善待記者 猶如拍《警訊》

「有記者證冇用㗎」

這是中午，馬路上的人好像都有點躁動不安，耿和首先到物資站取頭盔、眼罩、口罩、長傘，而我，則完全在「無防護」的狀態裏——只維持不夠一分鐘，就有人在我頭上戴了一頂頭盔，然後把眼罩遞給我說：「戴住佢啦記者，呢度好危險啊！」又有人補了一句：「有記者證冇用㗎，記你老母啊！」那刻，心裏已很感動也很傷感，強忍着眼淚與耿和速聊後，她就往示威者的前線跑，而我則是朝相反方向到安全的商場寫稿。

當然，我知道及時把故事帶走也有意義，但每一次這樣離開，也覺得自己很廢。因為我很想留在現場，和保護香港的人一起。寫稿後再到夏愨道走了一會，因為物資站已不見了，離開前就把頭盔和眼罩交還給其他示威者。謝謝耿和選擇了在夏慤道前線，我很為她的言行感動。也謝謝連自身安全都難以保護的示威者，還要細心保護記者，把珍貴的物資分贈我們。夏愨道有時有些危險，而大部份時間是很感動和很溫暖。

■記者趙曉彤

上一則
上一則
高智晟妻走到最前戰線

下一則
下一則
惠州男低調為港人出力

警反常善待記者 猶如拍《警訊》
四衝擊行動 由示威者投票選擇
55萬人上街破7.1紀錄
中學生：行動升級撤惡法
「林鄭下台」響徹遊行隊伍
市民倡行會引入民主派
陸委會：中共衝擊兩制
城姐遊行 誓還原6.12真相
監警會派員視察樽頸位
市民轟放生撐警示威者
促撤8.31框架 全民選特首
遊行者要求擱置國歌法
美促中國遵守國際責任
區選搶灘逼北京推政改
首投族：選票踢走「送中派」
保皇黨反撲 增蛇齋餅糭
年輕人最想Out何君堯
獨派稱與和平抗爭共存
戰友：我哋同暴政鬥長命
公眾太古廣場悼抗爭者
設計師漫畫籲港人振作
社工組織設情緒支援站
小學生與母同行倒林鄭
肺癌老吳：年輕人勿放棄
市民年年行：直到有民主
上街者怒吼 促撤明日大嶼
高智晟妻走到最前戰線
惠州男低調為港人出力
港人雙城力爭BNO平權
居港10年英人首次上街
小店放風扇為群眾打氣
錢志健憂西藏化 大清洗
千禧後製兩米巨人抗爭
裝修真漢子敲銀盤助陣
受身邊人感動 首遊族上街
和平獎得主：應禁催淚彈
王宗堯堅持「九唔搭八」
袁彌明不信林鄭會改變
對峙8小時 警先棄守後清場示威者佔領立會